---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "加密货币交易所浅谈"
category: Blockchain
summary: "目前交易过的平台有币安、OKEx、火币国际、比特儿国际、BigOne、OTCBTC 和 DEW。就体验来说，币安、OKEx、BigOne、OTCBTC、DEW 都是不错的，火币国际次之，比特儿国际最差。不过目前 BigOne 没有 App。如果是场外交易，推荐 OTCBTC。DEW 目前是刚上线阶段，可交易的币种较少。网站运营能力，目前来说币安和 OKEx 做得最好，火币国际次之。BigOne 就像那种低调发力的种子选手，期待后期发力。以上网站基本上要搭梯子才流畅，因为这些网站主要部署在香港、日本和美国。如果不是 100% 确认可靠，尽量不要找人担保交易，走交易所最好。目前大多数交易所都是币币交易，但也有场外交易平台可以选择。尽量选择 Top 20 交易所。大额的加密货币资产，建议放到钱包冷存储，交易所被黑客攻击丢币的事情屡见不鲜了。"
tags:
- Blockchain
---

`文/温国兵`

> 本文由币乎社区（bihu.com）内容支持计划奖励。

这是「区块链技术指北」的第 10 篇文章。

> 如果对我感兴趣，想和我交流，我的微信号：**Wentasy**，加我时简单介绍下自己，并注明来自「区块链技术指北」。同时我会把你拉入微信群「区块链技术指北」。BTW，李笑来老师也加入了我的知识星球，文末有加入方式。

[币问](https://www.bitask.org) 上有个提问，[你觉得哪个交易所最好用？](https://www.bitask.org/question/279)，这是笔者的回答。

![Blockchain exchange](https://i.imgur.com/apE1zlt.jpg)

> 题图来自: © Universal Block Chainingn / Blockchain DApp / 8855104.com

1、笔者注册了如下的交易所：

* 币安，binance.com，注册地香港，前 OKCoin 联合创始人赵长鹏创办，币币交易，支持 BNB/BTC/ETH/USDT，币种较多，运营能力强，一度到全球交易量排名第一，目前排名第四
* OKEx，okex.com，注册地香港，前身是 OKCoin，支持币币交易、C2C 交易、合约交易，目前排名第六
* 火币国际，huobi.pro，注册地香港，监管来临之前上线，运营较好，支持币币交易、C2C 交易、杠杆交易，目前排名 11
* 比特儿国际，gate.io，注册地香港，目前排名 27
* 元宝网国际，bcex.ca，注册地加拿大，可以使用原来的元宝网账号直接登陆，网站挺简洁，目前排名 131
* 聚币网国际，coinegg.com，注册地 United Kingdom，可以使用原来聚币网的账号直接登陆，目前排名 34
* 云币网国际，BigOne，注册地美国，CEO 为美国的 Eric Meltzer，币币交易，支持 BTC/EOS/QTUM/BITCNY，支持 BITCNY 交易，这是一大特色，目前排名 78
* 比特币交易网外站，btctrade.im，目前排名 81
* 中国比特币外站，zb.com，前身是知名中国比特币 chbtc.com，支持人民币直接充值成为 USDT 或者平台人民币一比一的代币 QC，然后购买其他币种，目前排名 18
* 币久海外版，cex.com，暂无排名
* KEX，kex.com，暂无排名
* Coinbase，国际知名交易所，不过无法在 CoinMarketCap 查到排名，因个人信息验证无法验证，所以之前转进去的 BTC 和 ETH 都转出来了
* LocalBitCoins，著名的比特币场外交易平台，支持支付宝
* OTCBTC，台湾郑伊廷团队作品，体验流畅的场外交易平台
* DEW，去中心化平台，2017 年 12 月 20 日 20:00 开始在 DEW 本身和 BigOne 上线交易

2、目前交易过的平台有币安、OKEx、火币国际、比特儿国际、BigOne、OTCBTC 和 DEW。

3、就体验来说，币安、OKEx、BigOne、OTCBTC、DEW 都是不错的，火币国际次之，比特儿国际最差。不过目前 BigOne 没有 App。如果是场外交易，推荐 OTCBTC。DEW 目前是刚上线阶段，可交易的币种较少。

4、网站运营能力，目前来说币安和 OKEx 做得最好，火币国际次之。BigOne 就像那种低调发力的种子选手，期待后期发力。

5、以上网站基本上要搭梯子才流畅，因为这些网站主要部署在香港、日本和美国。

6、手续费问题，币安交易手续费千分之一，OKEx 千分之一，火币千分之二，BigOne 2017 年免手续费，比特儿国际手续费千分之一，OTCBTC 手续费比较复杂，分为发布广告、数字币交易、数字币提币，参考 [https://otcbtc.com/fee](https://otcbtc.com/fee)。

7、提现转账速度，币安、OKex 速度较快。小额不建议提现，提现手续费都挺高。

8、大额的加密货币资产，建议放到钱包冷存储，交易所被黑客攻击丢币的事情屡见不鲜了。

9、其他个人建议：

* 如果不是 100% 确认可靠，尽量不要找人担保交易，走交易所最好。目前大多数交易所都是币币交易，但也有场外交易平台可以选择。
* 尽量选择 Top 20 交易所，交易所名称可以在 [https://coinmarketcap.com/exchanges/volume/24-hour/](https://coinmarketcap.com/exchanges/volume/24-hour/) 查到。
* 通过 CoinMarketCap 查看对标现值，不要轻信某个 Token 的价格和市值。
* 同一种币种在不同交易所价格会有差异，搬砖也是来自这里。读者应该尽量选择口碑好的交易所，而不要为了低价选择安全性和运营能力没有保障的交易所。

10、邀请注册

* **币安**，[https://www.binance.com/?ref=11190872](https://www.binance.com/?ref=11190872)
* **OTCBTC** 是目前最流畅、最靠谱、最好用的场外交易平台，支持支付宝、微信、银行卡支付购买 BTC、ETH、EOS、USDT、QTUM、ZEC、GXS、BCH 等数字币。现在注册，即可领取比特币红包！ [https://otcbtc.com/referrals/ROBINWENIO](https://otcbtc.com/referrals/ROBINWENIO)
* **OKEx**，[https://www.okex.com/share/invite/3956Ew.do](https://www.okex.com/share/invite/3956Ew.do)

11、补充一下 OTCBTC 相关的信息。

OTCBTC 是台湾人郑伊廷团队作品。

郑伊廷（Xdite），台湾有名的软件技术开发者，Growth School 创始人，目前从事 Growth Hack/Ruby on Rails/Agile Project Management 主题的技术培训以及教育培训，在台湾半年连开 17 场 Growth Hack 讲座。曾在 2012 年获得 Facebook World Hack 黑客松世界奖，并著有《Growth Hack 这样做》一书。

郑伊廷 XD 老师主要成绩：

* 2012 Facebook 世界黑客松冠军
* ico.info CTO - 带领团队 42 天开发上线
* otcbtc.com CEO - 带领团队 31 天开发上线

郑伊廷写的[「如何评估一个 ICO 项目？」](http://blog.xdite.net/posts/2017/08/09/2148534)，非常值得一看。虽然国内 ICO 已经禁止了，但文中的观点还是可以穿越时间。

评估区块链项目还是回到几个基础问题：

* 信用
* 执行能力
* 解决真实世界的痛点

花点时间看看团队严不严谨，决定了这档币真正的未来价值。这年头愿意扎实做项目的团队真的不多。

读者自行领会。

「区块链技术指北」同名 **知识星球**，二维码如下，欢迎加入。BTW，**李笑来老师也加入了**。

![区块链技术指北](https://i.imgur.com/pQxlDqF.jpg)

「区块链技术指北」相关资讯渠道：

* 「区块链技术指北」同名知识星球，[https://t.xiaomiquan.com/ZRbmaU3](https://t.xiaomiquan.com/ZRbmaU3)
* 官方社区，[https://bcage.one](https://bcage.one)
* Telegram Channel，[https://t.me/BlockchainAge](https://t.me/BlockchainAge)
* Telegram Group，[https://t.me/bcage](https://t.me/bcage)
* Twitter，[https://twitter.com/bcageone](https://twitter.com/bcageone)
* 新浪微博，[https://weibo.com/BlockchainAge](https://weibo.com/BlockchainAge)

同时，本系列文章会在以下渠道同步更新，欢迎关注：

* 「区块链技术指北」同名微信公众号（微信号：BlockchainAge）
* 个人博客，[https://dbarobin.com](https://dbarobin.com)
* 知乎，[https://zhuanlan.zhihu.com/robinwen](https://zhuanlan.zhihu.com/robinwen)
* Steemit，[https://steemit.com/@robinwen](https://steemit.com/@robinwen)
* Medium，[https://medium.com/@robinwan](https://medium.com/@robinwan)
* 掘金，[robinwen@juejin.im](https://juejin.im/user/5673ccae60b2260ee435f89a/posts)
* 币乎，[https://bihu.com/people/12109](https://bihu.com/people/12109)

原创不易，读者可以通过如下途径打赏，虚拟货币、美元、法币均支持。

* BTC: 3QboL2k5HfKjKDrEYtQAKubWCjx9CX7i8f
* ERC20 Token: 0x8907B2ed72A1E2D283c04613536Fac4270C9F0b3
* PayPal: [https://www.paypal.me/robinwen](https://www.paypal.me/robinwen)
* 微信打赏二维码

![Wechat](https://i.imgur.com/SzoNl5b.jpg)

–EOF–

版权声明：[自由转载-非商用-非衍生-保持署名（创意共享4.0许可证）](http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh)
